「岳義士」出獄後專訪: 「身為一個香港人，你去幫返香港人係應該。」

「岳男」、「岳巴」、「岳義士」，20歲的陳以晉前年9月協助數名陌生人逃走，以伸縮自拍棍攻擊防暴警察，即場遭到制服，廣受尊崇。他其後被控襲警、拒捕及在公眾地方藏有攻擊性武器罪罪成，被判監10個月，去年除夕刑滿出獄。重獲自由，再次穿上意義深遠的「岳」字T恤，他反思當日做法可以更好，但對救人舉動始終無分毫動搖，自己不過是忠於本心，或是比人行前多一步，卻非甚麼英雄。日子越來越難過，選擇留在小城繼續當逆民，首要保留實力好好活下去，日後方能伺機挺身而出，「身為一個香港人，你去幫返香港人係應該」。

不過在香港登山，環顧左右，依然是各種人工建築，於鳳凰山山脊一側眺望，便是塘福懲教所，「盧建民、6.12救生員、機場打付國豪（的人），幾個手足都喺嗰度」。因反送中等政治案件而入獄，陳以晉稱他們有公眾關心，往往會獲大Sir「特別對待」，「佢哋好怕我哋將入面情況講畀外界聽，所以就會特別對待我哋──樣樣嘢都按規按矩，冇特別好或者特別唔好，咁樣已經係『特別對待』」，但過去一年因武肺疫情，囚犯放風時間銳減，日子更加難捱，「收到信係我喺入面嘅慰藉，可能我比較多人識，成日都會收到信。但除咗關心我呢啲比較出名嘅手足之外，都可以關心啲無名手足，可能大時大節畀啲祝福佢哋，或者同佢哋做筆友，佢哋係好需要呢啲支援」。

但係嗰件褟雅達反而當自己土皇帝
亂咁嚟

走啦，支共好快會捉返佢入去

強身健體

希望佢以後生活安好，做到想做嘅事

佢會嘅

希望佢未來生活安好

英雄

推

岳巴一生平安

岳巴世界第一
港男之光
靚仔過冠希彥祖

真英雄

岳英雄

岳義士

推 多謝岳義士

香港人唔好放棄

岳巴

Respect!

其實佢算好彩，打狗都係坐幾個月，其他火魔，私了要坐幾年仲有好多未判淨係還柙都年幾兩年

好正氣

加油

推啦
咪只係掛住Gme

話說岳巴真係好型

「得到民主和自由的時候，希望後世嘅人會永遠記得前人嘅付出。」 ~岳巴

立場新聞

獨立之後一定要喺原址整個銅像記念呢件事

同贏左係煲底見 一樣？

岳巴真係型到爆

推
支持岳義士

挺身而出凡人

比為五斗米折腰既共狗有骨氣太多

所以其實要快啲離港避禍，好快納粹又會出手。

真 香港已經乜都做唔到
讀書又被保安搞 返工又被狗搞 連收工返屋企都被港共封區

岳義士 有料到 可能唔可以幫我吹蕭 獎勵下自己

岳巴 ! 保重，一切小心

Push

好靚仔個人重好有內涵
文又得武又得
估唔到現實世界仲有呢種仔

按規矩先係特別對待
你班懲教狗都幾撚閪

對唔住岳巴

真心睇到
哭左

手足希望你安好

respect

原來雨傘已經出黎

推
咪L俾GME洗版

好記得佢被捕時頭破血流既畫面